[攬炒] 新加坡傳媒：出解放軍等於羞辱港警

元朗週日大批白衣人手持武器衝入西鐵站，無差別襲擊站內乘客，導致45人受傷，令人擔心香港局勢失控。駐北京評論員麥加里戈（Tom McGregor）在新加坡《亞洲新聞台》撰文，稱有人認為特首林鄭月娥及香港警察無力擺平這個亂局，最終會向北京求助出動解放軍鎮壓，但麥加里戈反駁派遣解放軍等於羞辱香港警察的能力，而且隨時受到國際譴責，估計機會不大。

特首林鄭月娥提出修訂《逃犯條例》引發「反送中」浪潮，200萬人上街遊行、示威人士衝擊立法會，警察施放催淚彈、橡膠子彈、布袋彈鎮壓，導致警方與示威人士的對立形勢越趨分明、緊張。隨著「血濺元朗」襲擊發生後，更令不少本來「中立」的市民站出來抨擊政府，連日來已有不少組織包括公務員站出來表態，估計示威熱潮短期內無法冷卻。

究竟林鄭如何收拾這個殘局呢？有分析估計林鄭手上尚有一張皇牌，她可頒佈緊急狀態令，以便要求北京援手，例如派遣解放軍鎮壓示威。但麥加里戈認為中共派遣解放軍的機會不大，因為如果解放軍真的出動，等於是對香港警察的一個侮辱，直指香港警方無力履行維持治安的職責。

中國國家主席習近平亦明白，全球都在觀望香港示威發展，雖然非常希望盡快平息事件，但亦深知如果派出解放軍，肯定立即受到國際譴責，因為全球各國都不想出現六四事件翻版。
而且雖然香港示威明顯會影響香港金融中心的聲譽、私人投資者開始撤資、旅遊和零售業產生連鎖影響，但這些問題對中共政府來說都並非災難性，亦未會連帶影響內地民眾的心態。因此數週前中共當局曾揚言會信守基本法，不會幹涉香港事務，亦無意調動解放軍鎮壓示威，重申應該由香港警方處理示威。

新加坡《亞洲新聞台》

其實新加坡係咪做緊一個搧風點火嘅角色

出定唔出好呢?

助攻

兄弟爬山, 做乜都好, 搵咗攻略睇先!

唔好再on 99 講有事退去寫字樓!
元朗有L寫字樓/商場你退!!!

if 天水被人圍咗, 無交通工具, 跑online 離開元朗去洪水橋/屯門要行 1.5 至 2 小時!
即係2倍老銅出支聯辦既距離!

我見好多兄弟仲未意識到鄉村同城巿既分別!!!
做乜都好, 睇路呀!!! 唔好去送頭呀!!!

地圖傳送門:

玻佬：快啲出啦

連登仔強烈呼籲老解全面駐港
同志來了我帶路

新加坡好似港女咁好煩，明明自己冇影響力

如果識行 急步行 元朗過天水圍都係半個鐘左加
去屯門就真係遠

抽水狗一隻

yes, 重點係 如果識行

有幾多巴打絲打真係入過元朗....

玻佬驚你唔死申多腳姐

出老解=一國一制=香港仆街
坡狗不知幾想香港仆街好耐
難得有機會仲唔搧風點火咩

香港問題只有中英美有資格出聲
要抽水起碼都德國、澳州級，你一個支架坡好心就收皮啦

港警會否捍衛自己尊嚴而決戰老解、定係长官这边请?